Q: How can I apply to Hardin-Simmons University (HSU)?
A: You can apply to HSU through their official website, by visiting the 'Apply to HSU' section. For more detailed instructions and requirements, you can explore their Admissions page (https://www.hsutx.edu/admissions/).

Q: What undergraduate programs does HSU offer?
A: HSU offers more than 45 undergraduate majors and minors, ranging from Accounting to Computer Science. You can find a comprehensive list of programs and degrees on their Undergraduate Major & Minor Programs page (https://www.hsutx.edu/academics/undergraduate-majors-minors/).

Q: What graduate programs are available at HSU?
A: HSU offers a variety of graduate programs, including Doctor of Physical Therapy, Master of Business Administration, and Master of Science in Nursing, among others. Detailed information is available on their Graduate Programs page (https://www.hsutx.edu/academics/graduate-programs/).

Q: What financial aid options are available at HSU?
A: HSU is committed to making education affordable through financial aid options that include scholarships, grants, and loans. You can learn about the financial aid process and available aid types on their Tuition & Aid page (https://www.hsutx.edu/tuition-aid/).

Q: How can international students apply?
A: International students interested in earning their bachelor's degree at HSU can find application guidance on the 'International Students' section of the Undergraduate page (https://www.hsutx.edu/admissions/international/).

Q: What student services does HSU offer?
A: HSU offers a variety of student services, including academic advising, career services, counseling, and more, to support students' academic and personal growth. More information can be found on the Student Services page (https://www.hsutx.edu/student-life/student-services/).

Q: What housing options are available for students?
A: HSU provides several housing options for students, including residence halls and campus apartments, designed to meet a variety of needs and preferences. Detailed information about housing, including amenities and application procedures, can be found on the Living on Campus section of the Student Life page (https://www.hsutx.edu/student-life/living-on-campus/)

Q: What athletic programs does HSU offer?
A: HSU offers a wide range of athletic programs for both men and women, including baseball, basketball, football, soccer, tennis, track and field, and more. For the latest information on HSU athletics, visit their Athletics page at HSU Athletics (https://hsuathletics.com/).

Q: Can students get involved in campus spiritual life?
A: Yes, HSU encourages students to engage in campus spiritual life through various programs and activities such as chapel services, Baptist Student Ministry, and prayer requests. More details are available on the Spiritual Life section of the Student Life page (https://www.hsutx.edu/student-life/spiritual-life/).

Q: Does HSU offer online programs?
A: Yes, HSU offers online programs and courses designed to provide flexible learning options for students. This includes selected undergraduate and graduate programs. For a list of available online programs, please refer to the HSU Online section (https://www.hsutx.edu/academics/hardin-simmons-online/).

Q: What scholarships are available for incoming students?
A: HSU offers a variety of scholarships for incoming freshmen and transfer students based on academic achievements, leadership, community service, and other criteria. Detailed information on scholarships can be found on the Tuition & Aid page under the scholarships section (https://www.hsutx.edu/tuition-aid/types-of-aid/).

Q: How does HSU support career development for students?
A: HSU's Career Services offers comprehensive support for students' career development, including resume building, job and internship search assistance, and interview preparation. Students can visit the Career Services page for more information and resources (https://www.hsutx.edu/academics/academic-resources/career-services/).

Q: How can I visit HSU's campus?
A: Prospective students and families can schedule a visit to HSU's campus to explore the facilities, meet faculty, and learn more about student life. HSU hosts various visit opportunities throughout the year. Information on scheduling a visit can be found on their Visit Campus section (https://www.hsutx.edu/admissions/visit-campus/).

Q: How do I apply for financial aid and scholarships at HSU?
A: HSU offers a variety of financial aid and scholarship options to students. The process typically involves applying for financial aid through the university, exploring different types of aid and scholarships available, and adhering to the financial aid policies and resources provided by the institution. For specific information on how to apply for financial aid, types of aid, and scholarships, you're encouraged to visit the Financial Aid section on HSU's website or contact the Financial Aid Office directly​ (https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/)​.

Q: Who can I contact for information about veterans' admissions at Hardin-Simmons University?
A: For veterans' admissions inquiries at Hardin-Simmons University, you can contact Moira Plantier, the Associate Registrar, at moira.plantier@hsutx.edu or call 325-670-1930.

Q: Is Hardin-Simmons University recognized for being military-friendly?
A: Yes, Hardin-Simmons University is recognized as a military-friendly school and participates in the Department of Defense Voluntary Education Partnership of Understanding (https://www.hsutx.edu/admissions/military-veterans/).

Q: Does HSU offer a Military Tuition Assistance Program?
A: Yes, HSU participates in the Military Tuition Assistance Program, which is available to active duty, National Guard, and Reserve Component service members, covering up to $250 per semester credit hour. More information can be found on the Military page (https://www.hsutx.edu/admissions/military-veterans/).

Q: Is there a support group for veteran students at HSU?
A: Yes, HSU offers an opportunity for veteran students to connect through an active veteran student support group. More information can be found on the Military page (https://www.hsutx.edu/admissions/military-veterans/).

Q: What resources are available to veteran students at HSU?
A: Veteran students at HSU have access to resources such as the GI Bill® and services from the U.S. Department of Veteran Affairs. More information can be found on the Military page (https://www.hsutx.edu/admissions/military-veterans/).

Q: How does HSU accommodate students called to military service?
A: HSU has a Military Leave of Absence and Readmission Policy to accommodate students who must withdraw for military service, including provisions for tuition refund and prompt readmission. More information can be found on the Military page (https://www.hsutx.edu/admissions/military-veterans/).

Q: How can I apply for financial aid at Hardin-Simmons University?
A: To apply for financial aid, please visit our Financial Aid page for detailed instructions on the application process and the documents you will need: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/.

Q: What types of financial aid are available at Hardin-Simmons University?
A: Hardin-Simmons University offers a variety of financial aid options including scholarships, grants, loans, and work-study opportunities. For a comprehensive overview, please check our Financial Aid page: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/.

Q: Can I get an estimate of the financial aid I might receive at Hardin-Simmons University?
A: Yes, you can get an estimate of the financial aid you might be eligible for. Please visit our Financial Aid page to use our financial aid calculator and learn more about how we determine aid packages: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/.

Q: Where can I find information about scholarship opportunities at Hardin-Simmons University?
A: Information about scholarships at Hardin-Simmons University can be found on our Financial Aid page. Visit https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/ to explore scholarship opportunities and eligibility criteria.

Q: How do I contact the Financial Aid Office at Hardin-Simmons University?
A: If you have any questions or need assistance with financial aid, please visit our Financial Aid page for contact information: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/. Our team is ready to help you navigate your options.

Q: What is the cost of attending Hardin-Simmons University?
A: For the most current and detailed information on tuition and fees, please visit our webpage: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/. This page provides a comprehensive overview of the costs associated with attending Hardin-Simmons University.

Q: Are there any additional fees I should be aware of when calculating the cost of attendance at Hardin-Simmons University?
A: Yes, there are additional fees that might apply depending on your program and course choices. For a detailed breakdown of all tuition and additional fees, please visit: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/.

Q: How can I find out about room and board costs at Hardin-Simmons University?
A: Information about room and board options and costs is available on our website. To explore housing options and their associated costs, please visit: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/.

Q: Can I calculate my total cost of attendance including tuition, fees, room, and board?
A: Absolutely! You can use the tools available on our Financial Aid page to estimate your total cost of attendance, including tuition, fees, room, and board. Please visit https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/ for more information and to access these tools.

Q: Where can I find information on payment plans for tuition and fees at Hardin-Simmons University?
A: Hardin-Simmons University offers a variety of payment plans to help manage the cost of your education. For detailed information on available payment options, please visit: https://www.hsutx.edu/tuition-aid/financial-aid-home/.

Q: What types of housing options are available for students living on campus at Hardin-Simmons University?
A: HSU offers a variety of housing options including residence halls and apartments to accommodate different preferences and needs. For more details, visit: https://www.hsutx.edu/student-life/living-on-campus/.

Q: How can I apply for on-campus housing at Hardin-Simmons University?
A: Students interested in on-campus housing can apply through the Residence Life section of the HSU website. Specific application steps and requirements are detailed at: https://www.hsutx.edu/student-life/living-on-campus/.

Q: Are there meal plans available for students living on campus?
A: Yes, HSU provides meal plans tailored to students' needs, offering a range of options for dining on campus. Detailed information on meal plans can be found at: https://www.hsutx.edu/student-life/living-on-campus/.

Q: Can I find out what to bring for residence living?
A: The HSU website lists recommended items to bring for a comfortable living experience in the dorms. For a comprehensive checklist, visit: https://www.hsutx.edu/student-life/living-on-campus/.

Q: Who can I contact for more information about living on campus?
A: For inquiries about campus living, you can reach out to the Residence Life office via the contact details provided on the HSU Living on Campus page: https://www.hsutx.edu/student-life/living-on-campus/.

Q: How does Hardin-Simmons University ensure campus safety?
A: HSU prioritizes a safe and welcoming environment through its dedicated campus police department, Title IX training for all employees, and a commitment to fostering a community of care. More details can be found at: https://www.hsutx.edu/student-life/campus-safety/.

Q: Are there emergency services available on the HSU campus?
A: Yes, HSU campus police provide emergency services, including safety escorts and medical or fire emergencies, with AEDs located throughout the campus. Visit their website for more information: https://www.hsutx.edu/student-life/campus-safety/.

Q: Can I request a safety escort on campus?
A: The HSU Police Department offers a safety escort service to students, faculty, and staff, ensuring everyone feels safe on campus. For details on how to request this service, check the campus safety page: https://www.hsutx.edu/student-life/campus-safety/.

Q: What should I do if I have an emergency on campus?
A: For emergencies, you can contact the Campus Police Services directly or use the emergency call boxes located around the campus. Visit the campus safety page for contact information and call box locations: https://www.hsutx.edu/student-life/campus-safety/.

Q: What are the admission requirements for transfer students at Hardin-Simmons University?
A: Transfer students need a minimum of 24 transferable hours and a GPA of 2.0 or above. Additional requirements apply for those with fewer hours or lower GPA. For detailed requirements, visit: https://www.hsutx.edu/admissions/transfer/.

Q: How does HSU evaluate transfer credits?
A: HSU evaluates transfer credits on a course-by-course basis. Credits with an equivalent match at HSU and satisfactory grades are accepted. More information is available at: https://www.hsutx.edu/admissions/transfer/.

Q: Does HSU have partnerships with community colleges?
A: Yes, HSU has partnerships with specific community colleges to facilitate a smooth transfer process. A list of partner colleges and guidance on course selection can be found at: https://www.hsutx.edu/admissions/transfer/.

Q: Can I complete my degree online at Hardin-Simmons University?
A: Yes, Hardin-Simmons University offers a selection of online undergraduate and graduate degrees. These programs are designed for flexibility and to provide the same level of academic quality as on-campus courses, with options for accelerated tracks. For more information, including specific programs and enrollment periods, visit: https://www.hsutx.edu/academics/hardin-simmons-online/.

Q: What facilities are available at Hardin-Simmons University for fitness and recreation?
A: Hardin-Simmons University's Dr. Jesse C. and Dorothy J. Fletcher Fitness Center offers a wide range of facilities including free weights, cardio equipment, indoor soccer field, basketball and volleyball courts, and more. The center is open to faculty, staff, students, and alumni. For detailed information on hours of operation, membership registration, and guest policies, visit: https://www.hsutx.edu/student-life/wellness-recreation/.

Q: How does Hardin-Simmons University support students' spiritual life?
A: Hardin-Simmons University offers a comprehensive spiritual life program that includes opportunities for prayer, discussions with spiritual leaders, and involvement in the Baptist Student Ministry. The university emphasizes supporting students in their Christian development through various campus ministry activities and worship opportunities. For more details, visit: https://www.hsutx.edu/student-life/spiritual-life/.

Q: Are there chapel services available for students at Hardin-Simmons University?
A: Yes, Hardin-Simmons University hosts chapel services on Tuesdays and Thursdays, featuring diverse musical styles and messages. These services aim to foster a deeper understanding and experience of the gospel. Additionally, students have the chance to participate in special worship opportunities during Christian holidays and other significant times. For more information, visit: https://www.hsutx.edu/student-life/spiritual-life/.

Q: What do I need to apply for graduate studies at Hardin-Simmons University?
A: Applicants must have a bachelor's degree with a minimum of 42 advanced semester hours. Some programs might require specific test scores. For a complete checklist, visit: https://www.hsutx.edu/admissions/graduate/.

Q: Are there specific entrance requirements for Hardin-Simmons University's graduate programs?
A: Yes, entrance requirements include a completed bachelor's degree from a regionally accredited institution, with certain programs requiring official test scores. Detailed admissions criteria are available at: https://www.hsutx.edu/admissions/graduate/.

Q: Can I visit the Hardin-Simmons University campus before applying to a graduate program?
A: Prospective graduate students are encouraged to schedule campus visits. To choose a date and learn more about visit opportunities, please go to: https://www.hsutx.edu/admissions/graduate/.

Q: How do I start my application for a graduate program at Hardin-Simmons University?
A: You can begin the application process by reviewing the specific program application checklist and completing your application online. Start now at: https://www.hsutx.edu/admissions/graduate/.

Q: Where can I explore the graduate programs offered by Hardin-Simmons University?
A: HSU offers advanced degrees in multiple fields. To explore various opportunities and learn more about each graduate program, visit: https://www.hsutx.edu/admissions/graduate/.

